ToCNF/Yard.Core.Conversions.SplitLongRule.fst
@@ -4,112 +4,140 @@ module Yard.Core.Conversions.SplitLongRule
     open Yard.Core.Conversions
     open FStar.ListProperties
 
+//TODO:
+// 1. Add PSeq()
 
-    val newSource: n:int -> oldSource:Source -> Tot Source 
-    let newSource n old = 
-        ({ old with text = (old.text ^ (string_of_int n)) })
+    val isRightPartLengthLE2: #a:Type -> #b:Type -> rule a b -> Tot bool
+    let isRightPartLengthLE2 #a #b rule = Helpers.getRightPartLength rule <= 2
 
-    val isRightPartLengthLE2: Rule 'a 'b -> Tot bool
-    let isRightPartLengthLE2 rule = Helpers.getRightPartLength rule <= 2
+    type shortRuleList (a:eqtype) (b:eqtype) = ruleList: (list (rule a b)){forall rule. List.Tot.mem rule ruleList ==> isRightPartLengthLE2 rule} 
+    assume HasEq_shortRuleList: forall a b. hasEq a /\ hasEq b ==> hasEq (shortRuleList a b)
 
-    val createSimpleElem: Production 'a 'b -> option 'a -> Tot (elem 'a 'b)
-    let createSimpleElem rulProd bind = 
-        { omit = false; rule = rulProd; binding = bind; checker = None }
+//---------------------------------------------------------------------------------------------------
+    val getShortPSeq:
+        listRev:(list (elem 'a 'b)){List.Tot.length listRev > 2}
+        -> Tot (body:(production 'a 'b){Helpers.getPSeqBodyLength body <= 2})
+    let getShortPSeq revEls = PSeq([List.Tot.hd revEls; List.Tot.hd (List.Tot.tl revEls)], None, None)
+//---------------------------------------------------------------------------------------------------
+    val append_ShortRulesL: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> rule1: shortRuleList a b -> rule2: shortRuleList a b
+        -> Lemma 
+            (requires True) 
+            (ensures (forall rule. List.Tot.mem rule (List.Tot.append rule1 rule2) ==> isRightPartLengthLE2 rule))
+            [SMTPat (List.Tot.append rule1 rule2)]      
+    let rec append_ShortRulesL #a #b rule1 rule2 = match rule1 with
+      | [] -> ()
+      | hd::tl -> append_ShortRulesL tl rule2   
 
-    val createDefaultElem: Production 'a 'b -> Tot (elem 'a 'b)
-    let createDefaultElem rulProd = createSimpleElem rulProd None
+    val append_SingletonL: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> elems1: list (elem a b ) -> elems2: list (elem a b )
+        -> Lemma 
+            (requires (List.Tot.length elems2 = 1)) 
+            (ensures ( List.Tot.length (List.Tot.append elems1 elems2) = (List.Tot.length elems1) + 1)  )
+            [SMTPat (List.Tot.append elems1 elems2)]      
+    let rec append_SingletonL #a #b elems1 elems2 = match elems1 with
+      | [] -> ()
+      | hd::tl -> append_SingletonL tl elems2   
 
-    //используется только для создания правил длины не более 2
-    val createRule: 
-        Source 
-        -> list 'a //'
-        -> body:(Production 'a 'b){Helpers.getPSeqBodyLength body <= 2}
-        -> bool 
-        -> list 'a //'
-        -> Tot (rule:(Rule 'a 'b){Helpers.getRightPartLength rule <= 2})
-    let createRule name args body _public mArgs = 
-        { name = name; args = args; body = body; isStart = _public; metaArgs = mArgs; isPublic = false }
+    val appendShort: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> acc: shortRuleList a b
+        -> item: rule a b {isRightPartLengthLE2 item}
+        -> Tot (shortRuleList a b)
+    let appendShort #a #b acc item = List.Tot.append acc [item]
+//---------------------------------------------------------------------------------------------------
 
-    val rev_length: l:(list 'a)-> 
+    val newSource: int -> source -> Tot source 
+    let newSource n old = {old with text = (old.text ^ (string_of_int n))}
+
+
+    val createDefaultElem: production 'a 'b -> Tot (elem 'a 'b)
+    let createDefaultElem rulProd = { omit = false; rule = rulProd; binding = None; checker = None }
+
+
+    val createRule: rule 'a 'b -> nat -> body:(production 'a 'b){Helpers.getPSeqBodyLength body <= 2} -> Tot (rule0:(rule 'a 'b){isRightPartLengthLE2 rule0})
+    let createRule rule resLen newBody = {name = newSource resLen rule.name; args = rule.args; body = newBody; isStart = false; isPublic = false; metaArgs = rule.metaArgs; }
+
+
+    val rev_length: #a:Type -> l:(list a)->
         Lemma 
             (requires True) 
-            (ensures (List.length (List.rev l) = List.length l)) 
-            [SMTPat (List.rev l)]
-    let rev_length l = rev_acc_length l []
+            (ensures (List.Tot.length (List.Tot.rev l) = List.Tot.length l)) 
+            [SMTPat (List.Tot.rev l)]
+    let rev_length #a l = ListProperties.rev_acc_length l []
 
-    val tail_length: l:(list 'a){is_Cons l}  -> 
+    val tail_length: #a:Type -> l:(list a){is_Cons l} -> 
         Lemma 
             (requires True)
-            (ensures (List.length (List.Tot.tl l) = (List.length l) - 1)) 
+            (ensures (List.Tot.length (List.Tot.tl l) = (List.Tot.length l) - 1)) 
             [SMTPat (List.Tot.tl l)]
-    let tail_length l = ()
-	
-	val append_ShortRulesL:  
-		rule1:(list (Rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule1} 
-        -> rule2:(list (Rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule2} 
-        -> Lemma 
-            (requires true) 
-            (ensures (List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 (List.Tot.append rule1 rule2))) 
-            [SMTPat (List.Tot.append rule1 rule2)]		
-	let rec append_ShortRulesL rule1 rule2 = match rule1 with
-	  | [] -> ()
-	  | hd::tl -> append_ShortRulesL tl rule2	
-	
-    val getShortPSeq:
-        listRev:(list (elem 'a 'b)){List.length listRev > 2}
-        -> Tot (body:(Production 'a 'b){Helpers.getPSeqBodyLength body <= 2})
-    let getShortPSeq revEls = PSeq([List.Tot.hd revEls; List.Tot.hd (List.Tot.tl revEls)], None, None)
+    let tail_length #a l = ()
 
-    val getListOfShort:
-        acc:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 acc} 
-        -> item:(Rule 'a  'b){Helpers.getRightPartLength item <= 2}
-        -> Tot (result:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result} )
-    let getListOfShort acc item = List.Tot.append acc [item]
-		
-    val cutRule: 
-        rule : (Rule 'a 'b) 
-        -> resultRuleList:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 resultRuleList} 
-        -> Tot (result:(list (Rule 'a 'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result} ) (decreases %[ Helpers.getRightPartLength rule])
-    let rec cutRule rule resultRuleList = 
-        let elements = match rule.body with PSeq(e, a, l) -> e | _ -> [] in
-        if List.length elements > 2 then
-            let revEls = List.rev elements in 
-            let ruleBody = getShortPSeq revEls in
-            let newRule = createRule (newSource (List.length resultRuleList) rule.name) rule.args ruleBody false rule.metaArgs in 
+
+    val cutRule: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> shortRuleList a b
+        -> rule0 : (rule a b) 
+        -> Tot (shortRuleList a b) (decreases %[Helpers.getRightPartLength rule0])
+    let rec cutRule #a #b resultRuleList rule  = 
+        let elements = match rule.body with | PSeq(e, a, l) -> e | _ -> [] in
+        if List.Tot.length elements > 2 then
+            let revElements = List.Tot.rev elements in 
+            //assert (List.Tot.length revElements > 2);
+            let ruleBody = getShortPSeq revElements in
+            let newRule = createRule rule (List.Tot.length resultRuleList) ruleBody in 
             let newElem = createDefaultElem (PRef(newRule.name, None)) in
-            let changedRule = List.rev (List.Tot.tl (List.Tot.tl revEls)) @ [newElem] in
-
-            cutRule ({ rule with body = 
-                            PSeq(
-                                changedRule, 
-                                (match rule.body with PSeq(e, a, l) -> a | _ -> None),
-                                (match rule.body with PSeq(e, a, l) -> l | _ -> None)) }) (getListOfShort resultRuleList newRule)
-                    
+            let changedRule = List.Tot.rev (List.Tot.tl (List.Tot.tl revElements)) @ [newElem] in
+            //assert (List.Tot.length changedRule = (List.Tot.length revElements) - 1);
+            let ac,lbl = match rule.body with | PSeq(e, a, l) -> a,l | _ -> None,None in
+            //assert (Helpers.getRightPartLength tempRule < Helpers.getRightPartLength rule);
+            cutRule (appendShort resultRuleList newRule) ({ rule with body = PSeq(changedRule, ac,lbl) } ) 
         else
-            getListOfShort resultRuleList ({ rule with name = newSource (List.length resultRuleList) rule.name})  		  	  
+            appendShort resultRuleList ({ rule with name = newSource (List.Tot.length resultRuleList) rule.name})    
+
+//--------------------------------------------------------
+
+    val collect_ShortRulesL: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> f: (rule a b -> Tot (shortRuleList a b))
+        -> rl: list (rule a b)
+        -> Lemma 
+            (requires True) 
+            (ensures (forall rule. List.Tot.mem rule (List.Tot.collect f rl) ==> isRightPartLengthLE2 rule))
+            [SMTPat (List.Tot.collect f rl)]      
+    let rec collect_ShortRulesL #a #b f rl = match rl with
+      | [] -> ()
+      | hd::tl -> collect_ShortRulesL f tl   
+
+    val splitLongRule: #a:eqtype -> #b:eqtype
+        -> list (rule a b) -> Tot (shortRuleList a b)
+    let splitLongRule #a #b ruleList = 
+        List.Tot.collect (cutRule []) ruleList      
+
+
+		
+(*
+
 		
 	val append_ShortRules: 
-		rule1:(list (Rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule1} 
-        -> rule2:(list (Rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule2} 
-        -> Tot (result:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
+		rule1:(list (rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule1} 
+        -> rule2:(list (rule 'a  'b)) {List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 rule2} 
+        -> Tot (result:(list (rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
 	let rec append_ShortRules rule1 rule2 = match rule1 with
 	  | [] -> rule2
 	  | hd::tl -> hd::append_ShortRules tl rule2
   
 	val collect_ShortRules: 
-		((Rule 'a  'b) -> Tot (l:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 l} ))
-		-> list (Rule 'a  'b) 		
-		-> Tot (result:(list (Rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
+		((rule 'a  'b) -> Tot (l:(list (rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 l} ))
+		-> list (rule 'a  'b) 		
+		-> Tot (result:(list (rule 'a  'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
 	let rec collect_ShortRules f l = match l with
 		| [] -> []
 		| hd::tl -> append_ShortRules (f hd) (collect_ShortRules f tl)
 	
-	//Непонятно, почему F* сам не может вывести тип для List.Tot.collect, когда есть лемма для List.Tot.append	(append_ShortRulesL)	
-    val splitLongRule: 
-		ruleList : list (Rule 'a 'b) 
-	    -> Tot (result:(list (Rule 'a 'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
-    let splitLongRule ruleList = collect_ShortRules (fun rule -> cutRule rule []) ruleList		
 
+    val splitLongRule: 
+		ruleList : list (rule 'a 'b) 
+	    -> Tot (result:(list (rule 'a 'b)){List.Tot.for_all isRightPartLengthLE2 result})
+    let splitLongRule ruleList = collect_ShortRules (fun rule -> cutRule rule []) ruleList		
+*)
 
 
 
@@ -137,3 +165,14 @@ module Yard.Core.Conversions.SplitLongRule
         Lemma   (requires (source1 <> source2))
                 (ensures (forall n m. (newSource n source1 <> newSource m source2)))
 *)
+
+
+//    val createRule:
+//        source 
+//        -> list 'a //'
+//        -> body:(production 'a 'b){Helpers.getPSeqBodyLength body <= 2}
+//        -> bool 
+//        -> list 'a //'
+//        -> Tot (rule0:(rule 'a 'b){isRightPartLengthLE2 rule0})
+//    let createRule name args body mArgs = 
+//        { name = name; args = args; body = body; isStart = false; metaArgs = mArgs; isPublic = false }
